原來我還在乎你

第一章

親愛的表姐：

久疏問候，實在抱歉。和朋友通電話的時候想起你，發現久未與你們通訊，於是決定寫信給你，也正因如此，才發現當太長時間沒有關心一個人的時候，連想問候也無從入手，所以稍微看了一下你的照片，感覺大家都十分健康和幸福，這也讓我頗為安慰。

回想起來，上次能和你說上話，已是你結婚當天，還記得那是我這邊的晚上，當時我才剛到水牛城不久，正要開始讀博士，房中的書桌還是整整齊齊的；後來因為各種原因，畢業後，我到了紐約定居。從水牛城到紐約，開車的話，快則八小時，慢則十多小時，但從一個城市搬到另一個地方當中的甜酸苦辣豈能用車程來衡量呢？而我對大家的思念也自然遠超十二小時的時差，因為回憶是奇妙的東西，特別是童年的片段，既不清晰，也不矇矓，不想也罷，想起來便會五味雜陳，寫到這裡，真想告訴你，印象中的表姐永遠都是十分親切，真希望早日能再次相見，一同談天說地，畢竟這麼多年，能思想的事物必不在少數，要聊表的心意和想法更不是這封信所能裝載的。

現在，紐約這邊凌晨兩點半有多，強風斷斷續續的吹著，和這世道一樣，不盡太平，在這亂世，我偶爾便會想問究竟上一代的人是怎樣過的呢？從印尼來到中國，他們掙扎求存的時候是怎樣想的呢？時至今日，心底裡，還會有甚麼夢魘嗎？

又是因為各種原因，我可能短時間內都無法回港，旅居在外，不免想到何處是吾家，又驚覺我們家族原來幾代人都在遷徙⋯⋯你們有想過要來紐約旅行嗎？如有計劃，請必告訴我，我一定會好好招待你們。

好吧，或許已經太囉唆，是時候擱筆了，希望能收到你的回信，亦請你替我問候姑媽和姑丈。

祝身體健康
表弟上
2020年六月三日